M Bingley's verdediging van zijn vriend was een zeer bekwame, ik durf te zeggen; maar omdat hij onbekend is met verschillende delen van het verhaal, en heeft geleerd de rest van die vriend zelf, zal ik wagen om er nog aan te denken beide heren zoals ik eerder deed. "
Daarna veranderde ze de verhandeling in een meer verheugend voor elk, en verder wat er geen verschil in sentiment zou kunnen zijn.
Elizabeth luisterde mee vreugde voor de gelukkige, hoewel bescheiden hoop die Jane van Mr. Bingley's achting, en zei alles in haar macht om haar vertrouwen te vergroten in het.
Toen ze zich voegde bij de heer Bingley zelf, trok Elizabeth zich terug voor juffrouw Lucas; aan wiens onderzoek naar de aangenaamheid van haar laatste partner die ze nauwelijks had geantwoord, voordat Mr. Collins naar hen toe kwam, en vertelde haar met grote opgetogenheid dat hij net zo fortuinlijk was geweest als om een ​​zeer belangrijke ontdekking te doen.
"Ik ben er door een enkelvoudig ongeval achtergekomen", zei hij, "dat er nu is in de kamer een naaste verwantschap van mijn patrones.
Ik hoorde toevallig het heer zelf die de jonge dame noemt die de eer van doet het huis de namen van zijn nicht, Miss de Bourgh, en van haar moeder Lady Catherine.
Hoe wonderbaarlijk gebeurt dit soort dingen!
Wie zou hebben dacht aan mijn ontmoeting met, misschien, een neef van Lady Catherine de Bourgh in deze vergadering!
Ik ben heel dankbaar dat de ontdekking is gedaan op tijd voor mij om mijn respect te betuigen aan hem, wat ik nu ga doen wel, en vertrouw erop dat hij me excuseert dat ik het eerder niet heb gedaan.
Mijn totaal onwetendheid over de connectie moet mijn excuses betwisten. "
